產品難維修 亞馬遜蘋果「海嘯式浪費」

節錄

產品難維修 亞馬遜蘋果「海嘯式浪費」

■蘋果被斥間接製造海量電子垃圾。

。。。。。。。

。。。。。。。。

英議員倡「維修權」

議員指政府應把「維修權」列入法例，使消費者更易獲得維修說明書、可負擔的替換零件，和確保維修不會因缺乏特定工具而無法進行；又建議削減維修服務的增值稅。議員又指政府應禁止企業刻意縮短產品的壽命，所有電子產品應貼上標籤，註明預期壽命、可接受軟件更新的時期，以及「可維修度得分」。

。。。。。。。。

英國《泰晤士報》

蘋果：我地好環保，已經冇送充電頭同耳機

而家太多產品為求輕薄搞到個維修難度極高

召喚狙擊專員

為咗要你壞咗冇得整即刻買過部

鳩up咩
MacBook 明明可以用M2 SSD
反而特登將啲memory chip 焊死
壞左根本無任何辦法維修

紙盒縮細一半，所以已經斬少一半樹

問下中國先

維護蘋果信仰

晨早就要咁做
我最多買返官方零件係屋企DIY

啲電池用膠水
好多零件都用膠水黐
電子產品唔好話維修
根本就係高污染
唯一就係啲二手機流通量高嘅話起碼可以延續落去
一部裝置用五六年

外媒：iPhone 壽命可達 6 年 系統週期比 Android 多兩倍

Android先多電子垃圾
一大堆冇人買既支那牌子機，壽命週期又短

M1版連RAM都集成埋

planned obsolescence

iphone update完整慢你部機，即係唔update先用到6年

冇update都可以keep going
apple products e.g. macbook pro ssd壞咗就真係收皮

apple有官方回收

要啦
我係TRUMP 就打蛇除棍上玩你班左膠
加中國入口貨環保稅
睇你地班左膠點反應
反對比我睇呀

戇鳩 係apple啫
其他機不知幾易整

膠水機

你望下一堆ultra book ram 同ssd 都係焊死

Apple Fans都唔理架啦

Microsoft 埋Surface 真係電子垃圾
成部用膠水黐出嚟仲要成日壞

Apple做到全機回收循環再造

而且佢產品係數一數二長壽

Iphone 用4年係基本

2013既laptop到今日都有得升新macOS